美國國務院：美對台灣主權沒有立場

【Now新聞台】美國國務院表示，美國的一個中國政策跟中國的一個中國原則不同，美國對台灣主權沒有立場。

美國國務院發言人發表聲明指，過去40年，美國的一個中國政策都是由台灣關係法，中美三個聯合公報，以及前總統列根對台灣的六項保證為指引。

美國長久以來的一中政策，跟北京主張中國共產黨擁有台灣主權的「一中原則」明顯不同。美國在台灣主權問題上沒有立場，重申美國的根本利益在於台灣問題和平解決。

美國國務卿蓬佩奧日前接受電台節目訪問時說，台灣不是中國的一部分。

新華社的評論文章指，蓬佩奧一而再、再而三在台灣問題上發表極其錯誤的言論，否認台灣是中國一部分的言談，更是觸及中國人民的底線。重申台灣是中國一部分，是任何人、任何勢力無法改變

最後一個對台灣毫無疑問有主權既國家係大日本帝國
日本喺舊金山和約放棄對台主權, 但冇講過主權移交俾邊個
台灣主權未定, 不在中華民國, 更不在中華人民共和國